朋友提議今晚十點叫香港獨立唯一出路口號

代友出post，唔知行唔行得通，但佢既然咁堅持就幫佢問下大家好唔好

留名睇刪po

你想畀隔離住客篤灰嘅話就叫啦

天后？用北話叫？

【正視聽】港共根本唔敢用囯安法

金剛圈未收窄，人們就爭先恐後地把原有的抗爭言語符號化了。我愈想愈覺得可悲，史太林未開口說不，香港短短幾日便變成1948年的列寧格勒。人們當然可以歸咎這是國安法所造成，但真正讓香港倒退得這麼急的豈不是自亂陣腳的自己嗎？豈不是在迫害尚未形成之際，我們便爭先恐後創造一個假想的史太林來迫害自己嗎？「如常生活！如常生活！」當年的捷克人和波蘭人都懂得用如常生活去抗拒極權時，為甚麼香港人卻千方百計想證明自己已無法如常生活？這條戰壕未免挖得太過後了吧？

如果你無法從這種自設的受害者人格解放出來，你就會把自己困在一個永恆的待救狀態。鄂蘭說，只有當猶太人擺脫這種受害者角色時，以色列才談得上自強復興。如果你從未聽過類似的話，我懇請你重新踏上學習的旅途，了解不同人的理念，只有這樣才可避免香港人墮入歷史重演的迴圈。

哈維爾說活在真實裡，促請蘇聯落實憲法條文字面上的承諾，當中包含一種很重要的理念，請你好好記住，叫做「將極權去神秘化」。甚麼意思呢？

極權之所以充滿矛盾和罪惡都能夠運行下去，所靠的是經營意識形態，透過冗長的官方術語和艱澀難明的主義（-ism），將現實政治變成一門神學；藉着發展出一套只有它才解得通的神學語言，便可牢牢控制整個信仰系統。港官紛紛學舌跟着中共狂搬「恐怖主義」、「分離主義」，甚至強行把「光復香港時代革命」解成違反教條，所玩的正是語言的神秘化。簡單來說，是故意不講人話，讓會講人話的人失去跟它爭辯的權力。

所以，我才說覺得可悲，因為我們都放棄了人話，在未被真正禁言之前我們已搶先禁自己的言，用符號代替文字，玩得不亦樂乎。難道香港人所受的壓迫已跟蕭斯塔科維奇同級，要在交響曲加入DSCH的動機悄悄反史太林嗎？很明顯我們未到這個地步！懇請大家，還原語言原有的意義和力量，一同將極權的神秘面紗剝光。

作者

十點鳩叫